【暫緩獨立】加泰立場軟化 先尋求與西班牙政府對話

西班牙加泰羅尼亞自治區主席普伊格蒙特（Carles Puigdemont）周二到議會發表演說，表示已取得宣佈加泰獨立的授權，但會暫緩「實施」，在未來數周先尋求與西班牙政府對話。

演說比原定延遲一小時開始，加泰政府稱普伊格蒙特是盡最後努力「為國際介入調停進行接觸」，但馬德里政府隨即拒絕。
普伊格蒙特在演說中表示，數以百萬計加泰公民相信加泰應獨立成國，本月1日的公投令加泰取得宣佈獨立的權利。他批評西班牙政府拒絕談判。他指現時西班牙與加泰的關係不能持久，希望有新的協議。他提出目前首要是紓緩加泰緊張局勢，建議先尋求與西班牙政府談判。
會議期間，加泰議會外有警察駐守，附近一個公園被封鎖。
加泰首府巴塞隆拿市長科洛（Ada Colau）周一指加泰公投結果不能拿來宣佈獨立，呼籲各方退一步化解危機。馬德里政府呼籲普伊格蒙特不要做不可逆轉的事，不要走不歸路，不要單方面宣佈獨立。
歐盟歐洲理事會主席圖斯克呼籲普伊格蒙特尊重憲法。
儘管西班牙憲法法院早已裁定公投法違憲，但加泰羅尼亞上周日仍然舉行了獨立公投。結果顯示，贊成獨立的比率高達90%。普伊格蒙特周日表明會按照加泰議會上月通過的公投法，宣告加泰獨立，還強調「這不叫『單方面』宣佈獨立」。
加泰公投結束後，宣佈獨立似是勢在必行，國王費利佩六世也罕有介入政治糾紛，發表全國電視講話譴責公投違憲，卻被指火上加油。

慘過你 性無能 一出世就係 閹人

我屌柒佢地啊
一定有班西班牙五毛散播失敗論,搞風搞雨啦屌

果邊都有個連登好多五毛
整個LIST清除佢地

唔知西班牙會食住上定點呢

獨立冇益架

D對白好熟口面

Oct 8 近期活躍五毛
1三色貓
2JR
3民國復興
4曼徹斯特聯=拜仁慕尼黑
5蘇麗珊
6國語好手
7bb chu
8Redbaron
9newlife
10優美開始

佢又唔係100%

100%

1. 取消加泰自治區地位

2. 西班牙軍隊駐場

呢兩樣野既代價太大，未必太可行

佢一句車埋黎維持現狀都已經夠塞住外界把口

獨立夢99%玩完

你又知？

點計出黎?

歐盟歐洲理事會主席圖斯克呼籲普伊格蒙特尊重憲法
連登仔仲期望歐美會幫助香港獨立...全球而家都係吹緊反獨立...香港人要幾努力先可以追到加泰而家ge腳步？

好學唔學，學香港搞場大龍鳳，上曬國際
但唱海闊天空完場

左膠出場

等幾個星期同西政府談判
同雨傘話談判幾個星期
之後群眾d 火熄哂 內哄
西政府準備好軍隊清場

又散播失敗煮意

我好理性wo....我講緊ge係現實世界...而唔係幻想..

美國同歐盟就兩睇嘅
第一，結果你俾附近國家大石壓死蟹，歐盟同美國都會幫下你。好似科索沃咁
第二，今次加泰隆尼亞就慘在，西班牙馬德里政府唔係對你差，最少喺歐盟眼中。西班牙經濟啱啱先好返少少，你獨立，西班牙有咩經濟危機結果歐盟埋單。搞著歐盟仲要會想加泰隆尼亞獨立。

其實好似英國咁，擺明脫歐嘅，歐盟美國唔理你都可以照獨立。但加泰想獨立之餘又想立馬入歐盟

笑柒加泰班人同五毛唔該收皮先，人地加泰起碼全國上下一心要獨立，就算西班牙點打壓點溝淡加泰，加泰都有方法頂住，呢方面對比香港，我地仲有大把野學習。

我地要做就係支持，觀察，再加學習，笑柒人笠水？人地公投都有93%人支持獨立，問心你覺得香港依家有呢個支持率？冇就合埋把口學野啦

支乜撚野持，而加係你地班柒頭一相情願覺得想獨立咋。有無尊重過唔想既人既感受啊

原來陽萎

只可以講，白左成性
EU

咪就係你地班人冇人支持仲學人獨立先柒
而家又唔係我地要獨立，點解唔係講獨派合埋把口學野變左其他人要咁做

係兩者都有
美國擺明係食花生
西班牙對加泰差定好就見人見致既，你咁講當年希特拉對德國人都唔差
即使經濟爆，EU有的是錢，用錢救返西班牙就得
問題係如果加泰獨立，就令到EU更加唔穩定
不過咁，睇黎EU都果頭近

搞亂香港又關獨派事？
邊班人帶起香港文革風潮先呀？

好多五毛見到單新聞，就如獲至寶
借機打港獨

我係唔同post都講
唔好當連登班痴線佬係港獨派

Btw, 香港係加泰當中亦有野借到鏡